通訊局裁定抽頭條新聞播習總違規 CCTVB：難道支主席發言不比節目重要？

無綫電視今年6月30日未經港台同意，擅自抽起該台節目《頭條新聞》，改播國家主席習近平訪港時講話及風水節目，通訊局其接獲逾400宗投訴。事隔4個月，通訊局裁定無綫違反牌照條款，向無綫發出強烈勸諭。無綫新聞引述無綫電視發言人，批評通訊局漠視特殊情況，又指出《頭條新聞》連新聞節目也稱不上，「唔通國家主席第一次訪港發言，唔畀這個節目重要。」

通訊事務管理局在公布稱，共接獲406宗有關無綫臨時取消播放的《頭條新聞》投訴。投訴主要指，無綫在今年6月30日突然臨時取消播放該港台節目，以騰出時間播放國家主席習近平與社會各界人士會面的新聞片段，違反了無綫的本地免費電視節目服務（免費電視）牌照中有關播放港台節目的條件。

通訊局稱，經審慎考慮個案的具體事實及情況，通認為無綫違反了該局根據無綫免費電視牌照第19.1(b)條發出的《通訊局指示》，決定向無綫發出強烈勸諭，促請它嚴格遵從這項指示，尤其是無綫必須就遵從這項指示所作出的其他安排，以書面形式向通訊局申請批准。

無綫新聞引述無綫電視發言人回應指，有需要調動節目，播放國家主席習近平在特區成立20週年訪港發言，通訊局的裁決完全漠視這特殊情況，而這次是習近平第一次以國家主席的身份訪港，頭條新聞是每星期播放的節目，連新聞節目都稱不上，反問「唔通國家主席第一次訪港發言，唔畀這個節目重要」。

發言人又指，港台已經擁有3條數碼和兩條模擬電視頻道，強制播放港台節目影響無綫電視節目編排和調動的靈活性及機動性，沒有理由繼續佔用無綫寶貴的高收視時段，理應盡快終止這個不合時宜的規定。

通訊局指出，現行《通訊局指示》，要求無綫由2017年4月1日起，於其中一個指定時段（周一至五晚上6時至7時半；星期六及日，晚上7時至10時30分）在其粵語綜合頻道每星期播放2.5小時的港台節目。無綫選取了平日時段，即星期一至五晚上6時至七時半每天播放30分鐘的港台節目。

《通訊局指示》訂明，通訊局可應無綫提出的書面申請，按照個別情況批准無綫為遵從此項指示而作出的其他安排。但無綫在未經通訊局批准的情況下，臨時取消播放《頭條新聞》，並將該節目調動至凌晨12時30分，是平日時段以外的時間在J5台播放，通訊局認為做法，違反了《通訊局指示》。

對於無綫指沒有收到通訊辦要求，重新提交後補申請。通訊局認為，無綫作為業內的資深持牌機構，理應確保在播放港台節目的事宜上遵從《通訊局指示》。根據《通訊局指示》，向通訊局申請批准該台為遵從指示而作出其他安排，屬無綫的責任。

垃圾CCTVB

我廢up幾句
你班奴才就當聖旨

係咁重要嘅話應該9點半黃金時間播嘛
一定最多人睇到啦
難到習總講話不及賭城群英會重要？

應該loop足一晚prime time廣告時間

唔駛罰錢？

釘9佢牌啦

電視台教通訊局做野 當自己大撚曬？

其實TVB改動節目，理應提出理由向通訊局申請，通訊局只需裁判理由合理與否，而唔係反問人你唔覺習總演說比頭條新聞重要。依家實情TVB既申請竟然證明唔到習近平既演說比頭條新聞重要，有犯天威之嫌呀！

bigbig channel嘛

支持你罰返佢一千幾百萬再停鳩佢牌十年

屌你啦6點鐘不嬲都冇乜廣告
而且港台免費畀節目你播
有得淨賺筆廣告費仲想點
而且當時大可以cut卡通片插播雜總9up
無綫個龍門可以擺幾多次

CCTVB改節目編排係事先無申請，而家通訊局就係用呢樣砌佢，之餘雜總講野重呃重要對通訊局o黎講係WFC

屌無線全族啦賣港賊

如果真係咁重要，應該係實時播，唔係delay 半個鐘先播

同意, 佢拎左港台同通訊局同意既話, 重播尋晚既東張西望都仲得
但冇拎同意既話, 就好多位俾人入

根本CCTVB自己柒左，死雞撐飯蓋就係呢隻

五毛請屌通訊局

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

希望有生之年會見到cctvb執柒

大劉個仔黎睇下呀嗱

呢D就真係叫大晒喇

有錢同幫政府打慣飛機就真係做無賴都大聲過人

習種講廢話，有撚價值咩

味尤、味尤、味尤

（靜……）

桶哥……

人地通訊局有理有據
但CCTVB用(雜種)重要過頭條新聞為反駁理據
完全係人治手段 唔講仲以為CCTVB係深圳台

咁重要點解唔直播
仲播緊日本卡通
難道日本卡通比主席發言重要?

首先
牌照規定要播港台節目 你唔播就肯定違反規定
第二
你想調動節目 唔問OFCA同RTHK攞approval 就自行調動 一定唔得啦
第三
港台雖然有數碼同模擬頻道
一黎數碼頻道覆蓋率唔係99% 好多地方都未收到 例如馬灣
二黎港台數碼頻道用高頻率廣播 就算有覆蓋嘅地方 都唔一定收到/收到但會爆格
我屋企就係兩部電視 一部收到一部收唔到31台 要換哂條天線+換左個天線座先收到
你可以話咁模擬頻道用番亞視頻譜實收到啦
講真 俾著係你收到港台以外嘅數碼頻道 會唔會專登禁去睇模擬頻道

最後 TVB唔播 好心你俾ViuTV播啦 城市論壇 左右紅藍綠呢啲 仲有堆英文節目

比viutv播啦

咪係
之前無線停播城市論壇
ViuTV主動搵RTHK想直播
RTHK都唔撚俾

垃圾TVB，係咁重要嘅話應該一早申請，再放1憶廣告費落去巴士地鐵，拍埋明星感言，叫多啲人嗰晚指捕定係電視嗰度睇丫嘛

刷鞋刷到上心口

睇黎係時候整頓CCTVB, CCTVB咁忠心, 上上下下應該唔會有人反對

我係習總就會係短時間內落聖旨, 限制CCTVB劇集種類

你驚告CCTVB又唔撚驚

乜主席剩係訪港講嘢先重要架咩,好唔尊重囉
我就覺得主席任何時候講嘢,都係神聖既
TVB應該隨時隨地,一句不漏,用特別新聞報道嚟直播囉
難道TVB有任何一個節目重要過習主席"講話"咩?

繼續奶共啦 後生果班已經好少人睇CCTVB😂

慘得過大把茶記播，大把廢老同親共媒體當CCTVB新聞係真理，又有一班對住CCTVB女主播J嘅狗公。

係！講完

屌你老母 係咁重要唔擺六點半播
Cut9埋個新聞囉

呢啲咪自打咀巴
被人叫cctvb真係無撚有錯

呢班狗九真係 好撚節墮

咁重要點解唔7點半8點播呀？劇集仲緊要過雜種講話？

TVB可恥

通訊局
cctvb我屌你老母

重要係度拗
有rules唔跟香港重有法治咩？

CCTVB: 黨大於法

釘佢牌啦

奶共就可以目無法紀

應該將個新聞台轉做雜種台
俾人24小時直播雜種嘅起居
因為好似T乜鳩B咁講，雜種屙篤屎都好重要
所以咁嘅安排先至能夠尊重雜種

佢自己成個新聞台，唔響嗰度直播？